{
    "1": {
        "question": "При деяких гельмінтозах людина може сама виявити гельмінта, оскільки зрілі членики збудника можуть активно виповзати з ануса людини. Це характерно для такого захворювання:",
        "options": [
            "Теніарінхоз",
            "Теніоз",
            "Гіменолепідоз",
            "Дифілоботріоз",
            "Ехінококоз"
        ],
        "answer": "Теніарінхоз"
    },
    "2": {
        "question": " У хворого з невритом стегнового нерва порушено згинання стегна та розгинання гомілки у колінному суглобі. Функція якого м'яза при цьому порушена?",
        "options": [
            "Чотирьохголовий м'яз стегна",
            "Двоголовий м’яз стегна",
            "Триголовий м'яз стегна",
            "Півсухожилковий м'яз",
            "Напівперетинчастий м'яз"
        ],
        "answer": "Чотирьохголовий м'яз стегна"
    },
    "3": {
        "question": " У жінки 62-х років розвинулася катаракта (помутніння кришталика) на фоні цукрового діабету. Який тип модифікації білків має місце при діабетичній катаракті?",
        "options": [
            "Глікозилювання",
            "Фосфорилювзння",
            "АДФ-рибозилюзання",
            "Метилювання",
            "Обмежений протеоліз"
        ],
        "answer": "Глікозилювання"
    },
    "4": {
        "question": " У людини внаслідок травми мозку сталося вимкнення грудного дихання зі збереженням діафрагмального. У разі якої локалізації травми це може відбутися?",
        "options": [
            "На рівні варолієвого моста",
            "На рівні 8-го ірудного сегмента спинного мозку",
            "На рівні ретикулярної формації стовбура",
            "Між шийними та грудними сегментами спинного мозку",
            "На рівні 1-го шийного сегмента спинного мозку"
        ],
        "answer": "Між шийними та грудними сегментами спинного мозку"
    },
    "5": {
        "question": " У полі зору цистоскопа гладка поверхня слизової оболонки без складок. Яка частина сечового міхура у полі зору?",
        "options": [
            "Міхуровий трикутник",
            "Верхівка.",
            "Тіло.",
            "Шийка.",
            "Дно"
        ],
        "answer": "Міхуровий трикутник"
    },
    "6": {
        "question": "Хворому на туберкульоз призначено антибіотик олігоміцин. Назвіть процес, який інгібірує цей препарат при розмноженні туберкульозної палички.",
        "options": [
            "Окислювальне фосфорилювання.",
            "Реплікація.",
            "Транскрипція.",
            "Трансляція.",
            "Трансамінування."
        ],
        "answer": "Окислювальне фосфорилювання."
    },
    "7": {
        "question": " У хворого, який на тлі атеросклерозу переніс ішемічний інсульт, спостерігається порушення рухової функції у вигляді геміплегії. Яка з перелічених ознак є характерною при даній патології для уражених кінцівок?",
        "options": [
            "Гіпертонус м'язів",
            "Гіпорефлексія",
            "Гіпотонус м'язів",
            "Трофічні розлади",
            "Відсутність трофічних розладів"
        ],
        "answer": "Гіпертонус м'язів"
    },
    "8": {
        "question": " У хворого з ІХС виникли порушення серцевого ритму, збільшився рівень глюкози у крові. Поруч з антиангінальними засобами, лікар призначив вітамінний препарат. Який з вітамінних засобів має кардіотрофічний та гіпоглікемічний ефект?",
        "options": [
            "Тіамін",
            "Рибофлавін",
            "Ретинол",
            "Ергокальциферол",
            "Ціанокобаламін"
        ],
        "answer": "Тіамін"
    },
    "9": {
        "question": " Під час експерименту, внаслідок уведення тварині синтетичного аналога тиреоїдних гормонів, збільшилася частота серцевих скорочень, що опосередковано: Симпатичною нервовою системою * A. Соматичною нервовою системоюB. Парасимпатичною нервовою системоюC. Метасимпатичною нервовою системоюD.",
        "options": [
            "Соматичною нервовою системою",
            "Парасимпатичною нервовою системою",
            "Симпатичною нервовою системою",
            "Метасимпатичною нервовою системою"
        ],
        "answer": "Симпатичною нервовою системою"
    },
    "10": {
        "question": "При мікроскопічному дослідженні біоптату шкіри виявляються гранульоми, які10. складаються з епітеліоїдних клітин, оточених в основному Т-лімфоцитами. Серед епітеліоїдних клітин розташовуються поодинокі гігантські багатоядерні клітини типу Пирогова-Лангханса. В центрі деяких гранульом виявляються ділянки казеозного некрозу. Кровоносні судини відсутні. Для якого захворювання характерні зазначені зміни?",
        "options": [
            "Туберкульоз",
            "Сифіліс",
            "Лепра",
            "Риносклерома",
            "Сап"
        ],
        "answer": "Туберкульоз"
    },
    "11": {
        "question": " Хворий на хронічний пієлонефрит помер від хронічної ниркової недостатності. При житті аускультативно відмічено \"шум тертя перикарду? На розтині виявлено. що епікард тьмяний, шорсткий, ніби покритий волосяним покривом. Який перикардит за характером запалення має місце?",
        "options": [
            "Гнильний",
            "Гнійний",
            "Фібринозний",
            "Катаральний",
            "Серозний"
        ],
        "answer": "Фібринозний"
    },
    "12": {
        "question": " Реалізація загального адаптаційного синдрому здійснюється переважно через12. нейроендокринну систему. Якій з ланок цієї системи належить провідна роль у патогенезі реакції, що розвішається?",
        "options": [
            "Гіпофізарно-юкстагломерулярна",
            "Гіпофізарно-тиреоїдна",
            "Гіпофізарно-адреналова",
            "Гіпофізарно-адреногенітальна",
            "Гіпофізарно-інсулярна"
        ],
        "answer": "Гіпофізарно-адреналова"
    },
    "13": {
        "question": " При операції у хлопчика 12-ти років видалений апендикс, який надіслано патологу на13. дослідження. Макроскопічно: апендикс в дистальному відділі з булавоподібним стовщенням діаметром 3 см, при розрізі якого вилилася прозора жовтувата рідина, стінка апендикса стоншена. Мікроскопічно: атрофія всіх шарів апендикса, ознак запалення немає. Який найбільш імовірний діагноз?",
        "options": [
            "Міксоглобульоз апендикса",
            "Водянка апендикса",
            "Емпієма апендикса",
            "Флегмонозний апендицит",
            "Хронічний апендицит"
        ],
        "answer": "Водянка апендикса"
    },
    "14": {
        "question": " При гістологічному дослідженні шийного лімфатичного вузла було виявлено повнокрів'я14. та набухання коркового шару, в мозковій речовині наявна велика кількість плазматичних клітин, зменшення кількості лімфоцитів, значна макрофагальна реакція. Назвіть характер змін в лімфатичному вузлі: ЛімфомаA. Антигенна стимуляція лімфоїдної тканини * B. ЛімфогранулематозC. Гострий лімфаденітD.",
        "options": [
            "Лімфома",
            "Антигенна стимуляція лімфоїдної тканини",
            "Лімфогранулематоз",
            "Гострий лімфаденіт"
        ],
        "answer": "Антигенна стимуляція лімфоїдної тканини"
    },
    "15": {
        "question": "Під час розтину тіла дівчики 9 років у верхівці правої легені субплеврально булозайдене15. вогнище казеозного некрозу діаметром 15 мм, біфуркаційні лімфатичні вузли були збільшені містили дрібні вогнища некрозу коагуляційного типу. Мікроскопічно - у легеневому вогнищі та в лімфатичних вузлах навколо некротичних мас були розташовані епітеліоїдні клітини, лімфоцити та поодинокі багатоядерні гігантські клітини. Діагностуйте захворювання.",
        "options": [
            "Первинний туберкульоз",
            "Гематогенний туберкульоз з переважним ураженням легень",
            "Гематогенний генералізований туберкульоз",
            "4Вторинний вогнищевий туберкульоз",
            "Вторинний фіброзно-вогнищевий туберкульоз"
        ],
        "answer": "Первинний туберкульоз"
    },
    "16": {
        "question": " У хворого з яскраво вираженою жовтяничністю шкіри, склер, слизових оболонок сеча має16. колір темного пива, кал світлий. У крові підвищений вміст прямого білірубіну, в сечі визначається білірубін. Який тип жовтяниці у хворого?",
        "options": [
            "Обтураційна",
            "Паренхіматозна",
            "Гемолітична",
            "Кон'югаційна",
            "Екскреційна"
        ],
        "answer": "Обтураційна"
    },
    "17": {
        "question": " При макро-мікроскопічному дослідженні ділянки великогомілкової кістки та м’яких17. тканин довкола виявлено дифузне гнійне запалення; що захоплює кістковий мозок, гаверсові канали та періост осередки некрозу Про яке захворювання слід думати?",
        "options": [
            "Гострий гематогений остеомієліт",
            "Хронічний гематогений остеомієліт",
            "Паратиреоїдна остеодистрофія",
            "Остеонекроз",
            "Хвороба Педжета"
        ],
        "answer": "Гострий гематогений остеомієліт"
    },
    "18": {
        "question": " У хворого 65-ти років під час неврологічного обстеження виявлено крововилив у межах18. верхньої скроневої звивини. У зоні кровопостачання якої артерії воно знаходиться?",
        "options": [
            "Середня мозкова артерія",
            "Передня мозкова артерія",
            "Задня мозкова артерія",
            "Передня сполучна артерія",
            "Основна артерія"
        ],
        "answer": "Середня мозкова артерія"
    },
    "19": {
        "question": " При анемії в периферичній крові визначаються дегенеративні і регенеративні форми19. еритроцитів. Назвіть регенеративні форми еритроцитів.",
        "options": [
            "Ретикулоцити",
            "Мікроцити",
            "Сфероцити",
            "Пойкіяоцити",
            "Гіперхромні еритроцити"
        ],
        "answer": "Ретикулоцити"
    },
    "20": {
        "question": " Внаслідок дефіциту УФО-ендонуклеази порушується репарація ДНК і виникає таке20. захворювання:",
        "options": [
            "Альбінізм",
            "Пігментна ксеродермїя",
            "Подагра",
            "Серпоподібноклітинна анемія",
            "Фенілкетонурія"
        ],
        "answer": "Пігментна ксеродермїя"
    },
    "21": {
        "question": "В лікуванні системного захворювання сполучної тканини (склеродермія) необхідно21. використовувати десенсибілізуючу, протизапальну та імунодепресивну дії ліків. Якій групі засобів притаманні всі ці ефекти?",
        "options": [
            "Анаболічні стероїди",
            "Антигістамінні засоби",
            "Стероїдні протизапальні",
            "Адреноблокатори",
            "Адреноміметичні засоби"
        ],
        "answer": "Стероїдні протизапальні"
    },
    "22": {
        "question": " У відділення реанімації поступив хворий після ДТП з однобічним пневмотораксом. Який22. вид дихання спостерігається у даному випадку?",
        "options": [
            "Поверхневе",
            "Асфіктичне",
            "Глибоке часте",
            "Поверхневе рідке",
            "Поверхневе часте * "
        ],
        "answer": "Поверхневе час"
    },
    "23": {
        "question": " При патології нирок в сечі з'являються патологічні складові частини. Поява яких23. патологічних складових частин сечі свідчить про підвищення проникності клубочкової мембрани?",
        "options": [
            "Протеїнурія",
            "Глюкозурія",
            "Аміноацидурія",
            "Алкаптонурія",
            "Піурія"
        ],
        "answer": "Протеїнурія"
    },
    "24": {
        "question": " На розтині померлого в підкоркових ядрах правої півкулі головного мозку визначається24. порожнина неправильної форми 5 х 3,5 см, заповнена червоними згортками крові і розм’якшеною тканиною мозку. Назвіть патологію, яка розвинулась у головного мозку?",
        "options": [
            "Гематома.",
            "Геморагічне просякнення.",
            "Ішемічний інфаркт.",
            "Кіста.",
            "Абсцес."
        ],
        "answer": "Гематома."
    },
    "25": {
        "question": " У хворої при гастродуоденоскопії виявили множинні виразки шлунка. Діагностовано25. синдром Золлінгера-Еллісона. Надлишок якого гормону має місце в даному випадку?",
        "options": [
            "Тироксин",
            "Кортизол",
            "Інсулін",
            "Окситоцин",
            "Гастрин * "
        ],
        "answer": "Гастр"
    },
    "26": {
        "question": " Дівчина хвора на цукровий діабет, чекає на донорську нирку. Яке ускладнення діабету в26. неї є причиною хронічної ниркової недостатності?",
        "options": [
            "Мікроангіопатія",
            "6Макроангіопатія",
            "Атеросклероз",
            "Нейропатія",
            "Ретинопатія"
        ],
        "answer": "Мікроангіопатія"
    },
    "27": {
        "question": " На розтині тіла чоловіка, яким номер від черевного тифу, в клубовій кишці виявлені27. дефекти, розташовані по всій довжині кишки, краї їх рівні, дно утворене м’язовим шаром. Яка зі стадій черевного тифу діагностована?",
        "options": [
            "Утворення виразок",
            "Некрозу",
            "Мозкоподібного набухання",
            "Чистих виразок",
            "Загоєння"
        ],
        "answer": "Чистих виразок"
    },
    "28": {
        "question": " При гастритах, як правило, ушкоджуються залози слизової оболонки шлунку. За рахунок28. яких клітин можлива їх регенерація?",
        "options": [
            "Ендокринні",
            "Шийкові мукоцити",
            "Парієтальні",
            "Додаткові",
            "Головні"
        ],
        "answer": "Шийкові мукоцити"
    },
    "29": {
        "question": " На секції тіла жінки 76-ти років були знайдені ознаки хронічного бронхіту та легеневого29. серця, печінка збільшена в розмірах, щільна, тканина на розрізі строката. Мікроскопічно: просвіти центральних вен та синусоїдних капілярів розширені. повнокровні, а гепатоцити на периферії часточок з жировою дистрофією. Який вид розладу кровообігу викликав зміни печінки?",
        "options": [
            "Загальне малокрів’я",
            "Загальна венозна гіперемія",
            "Загальна артеріальна гіперемія",
            "Місцева артеріальна гіперемія",
            "Місцева венозна гіперемія"
        ],
        "answer": "Загальна венозна гіперемія"
    },
    "30": {
        "question": " Через 6 годин після інфаркту міокарда у хворого в крові піднялася активність30. лактатдегідрогенази. Наявність якого ізоферменту слід чекати у цьому випадку?",
        "options": [
            "ЛДГ1",
            "ЛДГ2",
            "ЛДГ3",
            "ЛДГ4",
            "ЛДГЗ"
        ],
        "answer": "ЛДГ1"
    },
    "31": {
        "question": " У жінки народилася мертва дитина з множинними вадами розвитку. Яке протозойне31. захворювання могло спричинити внутрішньоутробну загибель плоду? 1",
        "options": [
            "Трихомоніаз",
            "Токсоплазмоз",
            "Лямбліоз",
            "7Амебіаз",
            "Балантидіаз"
        ],
        "answer": "Токсоплазмоз"
    },
    "32": {
        "question": " Відповідно до сучасної концепції атерогенезу «Response to injury», атеросклероз є32. проявом хронічного запалення в інтимі артерій. З якою стадією запалення пов’язано формування фіброзних бляшок при атеросклерозі:",
        "options": [
            "Проліферація",
            "Трансформація",
            "Первинна альтерація",
            "Ексудація",
            "Вторинна альтерація"
        ],
        "answer": "Проліферація"
    },
    "33": {
        "question": " В експерименті на ізольованій збудливій клітині необхідно отримати збільшення33. мембранного потенціалу спокою (гіперполяризацію). Для цього доцільно викликати активацію таких іонних каналів:",
        "options": [
            "Калієві",
            "Калієві та натрієві",
            "Натрієві та кальцієві",
            "Кальцієві",
            "Натрієві"
        ],
        "answer": "Калієві"
    },
    "34": {
        "question": " У пацієнтки на поверхні шкіри лівого кута лопатки знайдено утвір з наступними34. характеристиками: 5-7 мм діаметром, кулястої форми, твердої консистенції, який має широку основу та сосочкову поверхню. Гістологічно: клітини плоского епітелію. що нерівномірно розростаються, кількість шарів збільшена, надлишкова кількість кровоносних судин. Вкажіть патологічний процес:",
        "options": [
            "Аденокарцинома",
            "Гідроаденома",
            "Папілома",
            "Аденома",
            "«Рак на місці»"
        ],
        "answer": "Аденокарцинома"
    },
    "35": {
        "question": " І.М. Сєченов встановив, що втомлена кінцівка відновлює працездатність швидше, якщо в35. період відпочинку друга кінцівка працює. Це дало можливість розробити вчення про:",
        "options": [
            "Оптимум",
            "Активний відпочинок",
            "Парабіоз",
            "Песимум",
            "Втому"
        ],
        "answer": "Активний відпочинок"
    },
    "36": {
        "question": " Жінка 40-ка років звернулася із скаргами на неможливість розгинати стопу і пальці, що36. створює труднощі при ходьбі. Об’єктивно: ступня звисає, дещо повернена всередину, пальці п зігнуті ( кінськаA. стопа\"), чутливість втрачена на зовнішній поверхні гомілки і тильній поверхністопи. Який нерв уражений?",
        "options": [
            "Стегновий",
            "Спільний малогомілковий",
            "Великогомілковий",
            "Підшкірний",
            "Сідничний"
        ],
        "answer": "Спільний малогомілковий"
    },
    "37": {
        "question": "Хворий звернувся до лікаря з пораненням проксимальної фаланги пальця, яка37. ускладнилася флегмоною долоні. Гній заповнив спільну синовіальну піхву для згиначів, в якій лежать сухожилки поверхневого та глибокого згиначів пальців. На якому пальці було ушкодження проксимальної фаланги?",
        "options": [
            "ІІІ",
            "V",
            "IV",
            "I",
            "II"
        ],
        "answer": "V"
    },
    "38": {
        "question": " При обстеженні лікарем хворої людини на основі клінічних даних був поставлений38. діагноз парагрип. Яким із перелічених способів може передаватись це захворювання?",
        "options": [
            "Парентеральний",
            "Фекально-оральний",
            "Трансмісивний",
            "Повітряно-крапельний",
            "Через укус тварин"
        ],
        "answer": "Повітряно-крапельний"
    },
    "39": {
        "question": " Жінка 35-ти років розпочала голодувати. Депо яких поживних речовин використовується39. у початковий період голодування і як при цьому змінюється дихальний коефіцієнт (ДК)?",
        "options": [
            "Жири, ДК наближається до 0,85",
            "Білки, ДК наближається до 0,7",
            "Вуглеводи, ДК наближається до 1",
            "Білки, ДК наближається до 1",
            "Жири, ДК наближається до 0,72"
        ],
        "answer": "Вуглеводи, ДК наближається до 1"
    },
    "40": {
        "question": " У пацієнтки 26-ти років висипання на шкірі, свербіж після вживання цитрусових.40. Призначте лікарський засіб з блокаторів Н1-гістамінорецепторів:",
        "options": [
            "Метамізол",
            "Кислота ацетилсаліцилова",
            "Дифенгідрамін",
            "Парацетамол",
            "Менадіону натрію біосульфат"
        ],
        "answer": "Дифенгідрамін"
    },
    "41": {
        "question": " Хворому при безсонні, викликаному емоційними розладами, лікар призначив засіб, що41. викликає сон за рахунок транквілізуючої дії. Який снодійний препарат був призначений пацієнту?",
        "options": [
            "Хлоралгідрат",
            "Фенобарбітал",
            "Нітразепам",
            "Етамінал-натрій",
            "9Бромізовал"
        ],
        "answer": "Нітразепам"
    },
    "42": {
        "question": " Біологічне окислення та знешкодження ксенобіотиків відбувається за рахунок гемвмісних42. ферментів. Який метал є обов'язковою складовою цих ферментів?",
        "options": [
            "Со",
            "Мg",
            "Мn",
            "Zn",
            "Fe * "
        ],
        "answer": ""
    },
    "43": {
        "question": " На гістологічному препараті представлений зріз судини, що характеризується43. правильною круглою формою; зіяє, стінка складається з 3-х оболонок, де у середній спостерігається наявність 40-50 вікончастих еластичних мембран. Яка судина представлена на препараті?",
        "options": [
            "Артерія м'язового типу",
            "Артерія еластичного типу",
            "Артерія змішаного типу",
            "Кровоносний капіляр",
            "Вена м’язового типу"
        ],
        "answer": "Артерія еластичного типу"
    },
    "44": {
        "question": " У жінки при профілактичному огляді виявили пухлину молочної залози. Результати44. біопсії підтвердили наявність злоякісної пухлини. Який основний механізм інфільтративного росту злоякісної пухлини?",
        "options": [
            "Порушення контактного гальмування",
            "Здатність пухлинних клітин до амебоїдного руху",
            "Підвищення ферментативної активності лізосом",
            "Підвищення активності кейлонів в клітині",
            "Збільшення адгезивності пухлинних клітин"
        ],
        "answer": "Порушення контактного гальмування"
    },
    "45": {
        "question": " При обстеженні хворого 70-ти років виявлено цукровий діабет II типу. Яким препарат45. доцільно призначити хворому?",
        "options": [
            "Паратиреоїдин",
            "Кортизон",
            "Глібенкламід",
            "Інсулін",
            "Мерказоліл"
        ],
        "answer": "Глібенкламід"
    },
    "46": {
        "question": " Людина стоїть у кімнаті в легкому одязі, температура повітря +140С, вікна і двері46. зачинені. Яким шляхом вона віддає найбільше тепла?",
        "options": [
            "Теплорадіація",
            "Теплопроведення",
            "Конвекція",
            "Випаровування",
            "Перспірація"
        ],
        "answer": "Теплорадіація"
    },
    "47": {
        "question": "Чоловіка 49 років доставили з місця автомобільної аварії в лікарню в непритомному стані.47. Шкірні покриви бліді, пульс частий і поверхневий. Переломів кісток і пошкодження головного мозку не виявлено. При пункції черевної порожнини отримано значну кількість крові. Первинною причиною тяжкого стану потерпілого є",
        "options": [
            "Гіповолемія",
            "Еритропенія",
            "Гіпокатріємія",
            "Гіпопротеїнемія",
            "Гіпоінсулінемія"
        ],
        "answer": "Гіповолемія"
    },
    "48": {
        "question": " Під час бігу на довгі дистанції скелетна мускулатура тренованої людини використовує48. глюкозу з метою отримання енергії АТФ для м'язового скорочення. Вкажіть основний процес утилізації глюкозиза цих умов;",
        "options": [
            "Глікогеноліз",
            "Глюконеогенез",
            "Аеробне окиснення",
            "Анаеробний гліколіз",
            "Глікогенез"
        ],
        "answer": "Анаеробний гліколіз"
    },
    "49": {
        "question": " Центральну роль в обміні амінокислот у нервовій тканині відіграє глутамінова кислота.49. Це пов'язано з тим, що дана амінокислота:",
        "options": [
            "Зв’язує аміак з утворенням глутаміну",
            "Використовується для синтезу ліків",
            "Використовується для синтезу глюкози",
            "Використовується для синтезу нейроспецифічних білків",
            "Використовується для синтезу ацетонових тіл"
        ],
        "answer": "Зв’язує аміак з утворенням глутаміну"
    },
    "50": {
        "question": " Після споживання солоної їжі в людини значно зменшилася кількість сечі. Який з50. указаних гормонів уплинув на функцію?",
        "options": [
            "Антидіуретичний",
            "Адреналін",
            "Соматостатин",
            "Окситоцин",
            "АКТГ"
        ],
        "answer": "Антидіуретичний"
    },
    "51": {
        "question": " Внаслідок руйнування певних структур стовбуру мозку тварина втратила орієнтувальні51. рефлекси. Які структури було зруйновано?",
        "options": [
            "Чотиригорбкова структура",
            "Медіальні ядра ретикулярної формації",
            "Червоні ядра",
            "Вестибулярні ядра",
            "Чорна речовина"
        ],
        "answer": "Чотиригорбкова структура"
    },
    "52": {
        "question": " При дії окислювачів (перекис водню, оксиди азоту та інші), гемоглобін, до складу якого52. входить Fе2+, перетворюється на сполуку, що містить FеЗ+. Ця сполука не здатна переносити кисень і має назву?Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
        "options": [
            "11Метгемоглобін",
            "Карбоксигемоглобін",
            "Карбгемоглобін",
            "Оксигемоглобін",
            "Глікозильований гемоглобін"
        ],
        "answer": "11Метгемоглобін"
    },
    "53": {
        "question": " Під час постсинтетичного періоду мітотичного циклу було порушено синтез білків53. тубулінів. До яких наслідків це може призвести?",
        "options": [
            "Порушення формування веретена поділу",
            "Порушення цитокінезу",
            "Порушення спіралізації хромосом",
            "Порушення репарації ДНК",
            "Скорочення тривалості мітозу"
        ],
        "answer": "Порушення формування веретена поділу"
    },
    "54": {
        "question": " Хворому із загальним набряковим синдромом на тлі серцевої недостатності призначено54. фуросемід. Вплив на який процес забезпечує його терапевтичний ефект в цьому випадку?",
        "options": [
            "Нирковий кровотік",
            "Транспорт іонів крізь апікальну мембрану",
            "Синтез натрієвих каналів в дистальних канальцях",
            "Активний транспорт іонів крізь базальну мембрану",
            "Карбоангідразу"
        ],
        "answer": "Транспорт іонів крізь апікальну мембрану"
    },
    "55": {
        "question": " Під дією УФ-опромінення та інших факторів можуть відбуватися зміни в структурі ДНК.55. Репарація молекули ДНК досягається узгодженою дією всіх наступних ферментів, ЗА ВИНЯТКОМ:",
        "options": [
            "ДНК-лігаза",
            "ДНК-полімераза",
            "ДНК-глікозидаза",
            "Ендонуклеаза",
            "Аміноацил-тРНК-синтетаза * "
        ],
        "answer": "Аміноацил-тРНК-синтета"
    },
    "56": {
        "question": " При мікроскопічному дослідженні нирок померлої від ниркової недостатності жінки 36-ти56. років, в клубочках виявлено проліферацію нефротелію капсули, подоцитів та макрофагів з утворенням \"півмісяців\", некроз капілярних петель, фібринові тромби в їх просвітах, а також склероз та гіаліноз клубочків, атрофію канальців та фіброз строми нирок. Який з перелічених діагнозів найбільш вірогідний?",
        "options": [
            "Підгострий гломерулонефрит",
            "Гострий гломерулонефрит",
            "Хронічний гломерулонефрит",
            "Фокальний сегментарний склероз",
            "Мембранозна нефропатія"
        ],
        "answer": "Підгострий гломерулонефрит"
    },
    "57": {
        "question": " У клітинах мозку лисиці, яка була спіймана в межі міста, виявлені включення у вигляді57. тілець Бабеша-Негрі. Джерелом якого захворювання є ця тварина?",
        "options": [
            "Сказ",
            "Інфекційний мононуклеоз",
            "12Грип",
            "Кліщовий енцефаліт",
            "Вітряна віспа"
        ],
        "answer": "Сказ"
    },
    "58": {
        "question": " Для підвищення результатів спортсмену рекомендували застосовувати препарат, який58. містить у собі карнітин. Який процес в найбільшому ступені активується карнітином?",
        "options": [
            "Транспорт жирних кислот у мітохондрії",
            "Синтез кетонових тіл",
            "Синтез ліпідів",
            "Тканинне дихання",
            "Синтез стероїдних гормонів"
        ],
        "answer": "Транспорт жирних кислот у мітохондрії"
    },
    "59": {
        "question": " У хворого з хронічним гіперацидним гастритом з'явився біль у суглобах. Для полегшення59. болю, враховуючи супутню патологію, був призначений целекоксиб. Вибіркова дія цього препарату на певний фермент забезпечує відсутність впливу на слизову шлунка. Назвіть цей фермент:",
        "options": [
            "Циклооксигеназа 2",
            "Циклооксигеназа 1",
            "Фосфоліназа С",
            "Калікреїн",
            "Фосфоліпаза А2"
        ],
        "answer": "Циклооксигеназа 2"
    },
    "60": {
        "question": " На щурах моделювали опіки. Збільшилось утворення гістаміну, серотоніну, кінінів. оксиду60. азоту. Який тип причинно-наслідкових відносин у патогенезі єднає ці зміни з розвитком артеріальної гіперемії та підвищення проникності судин?",
        "options": [
            "Дивергенція",
            "Конвергенція",
            "Circulus vitiosus",
            "\"Пряма лінія”",
            "Саногенез * "
        ],
        "answer": "Саноген"
    },
    "61": {
        "question": " До лікарні поступив пацієнт з перфоративною виразкою задньої стінки шлунка. Який61. елемент очеревини під час операції хірург повинен ретельно обстежити?",
        "options": [
            "Чепцеву сумку",
            "Печінкову сумку",
            "Передшлункову сумку",
            "Лівий бічний канал",
            "Праву брижозу пазуху"
        ],
        "answer": "Чепцеву сумку"
    },
    "62": {
        "question": " Основний спосіб зняття гіпертонічного кризу – швидке і значне зниження судинного62. опору. Ін’єкційні препарати якої групи адреноблокаторів можуть бути використані для цього?",
        "options": [
            "a-Адреноблокатори",
            "Симпатолітики",
            "Неселективні В-адреноблокатори",
            "Кардіоселективні В-адреноблокатори"
        ],
        "answer": "a-Адреноблокатори"
    },
    "63": {
        "question": "У хворого збільшений основний обмін, підвищена температура тіла, тахікардія у стані63. спокою. Причиною цього може бути підвищена функція :",
        "options": [
            "Щитовидної залози.",
            "Підшлункової залози.",
            "Нейрогіпофізу.",
            "Кіркової речовини наднирників.",
            "Статевих залоз."
        ],
        "answer": "Щитовидної залози."
    },
    "64": {
        "question": " ГІід час гістологічного дослідження видаленого збільшеного шийного лімфатичного вузла64. встановлено, що структура його стерта, лімфоїдні фолікули відсутні. Картина його одноманітна та представлена великою кількістю лімфобластів, серед яких наявні клітини з патологічним поділом. Інші групи лімфатичних вузлів і кістковий мозок не змінені. Виявлені зміни найбільш характерні для:",
        "options": [
            "Неспецифічного гіперпластичного лімаденіту",
            "Лімфосаркоми",
            "Саркоїдозу",
            "Хронічного лімфолейкозу",
            "Лімфогранулематозу"
        ],
        "answer": "Лімфосаркоми"
    },
    "65": {
        "question": " Хворий після прийому жирної їжі відчуває нудоту, млявість. З часом з явилися ознаки65. стеатореї. В крові, холестерин - 9,2 ммоль/л. Причиною такого стану є нестача:",
        "options": [
            "Тригліцеридів",
            "Жирних кислот",
            "Жовчних кислот",
            "Фосфоліпідів",
            "Хіломікронів"
        ],
        "answer": "Жовчних кислот"
    },
    "66": {
        "question": " Хворому поставлений діагноз: гострий пієлонефрит із запаленням стінок ниркових66. чашечок і мисок. Який епітелій зазнав пошкодження?",
        "options": [
            "Одношаровий призматичний",
            "Багатошаровий плоский зроговілий",
            "Перехідний",
            "Багаторядний війчастим",
            "Багатошаровий кубічний"
        ],
        "answer": "Перехідний"
    },
    "67": {
        "question": " До отоларинголога звернувся хворий у якого під час огляду виявлено неповне змикання67. голосових зв’зок при фонації. Голосова щілина при цьому приймає форму овалу. Функція якого м’яза гортані порушена у хворого?",
        "options": [
            "М. thyroaryttenoideus",
            "М. cricoaryttenoideus posterior",
            "М. cricoaryttenoideus lateralis",
            "М. vocalis",
            "М. aryttenoideus transversus"
        ],
        "answer": "М. vocalis"
    },
    "68": {
        "question": " У людини, яка обертається на каруселі виникли збільшення частоти серцевії скорочень,68. потовиділення, нудота. З подразненням яких рецепторів, перш за все це пов’язано?Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
        "options": [
            "Слухові",
            "Зорові",
            "Дотикові",
            "Пропріоцептори",
            "Вестибулярні"
        ],
        "answer": "Вестибулярні"
    },
    "69": {
        "question": " Для лікування захворювань, збудники яких виділяють екзотоксин, застосовують69. антитоксичні сироватки. Для лікування якого з перерахованих захворювань антитоксичну сироватку застосувати НЕМОЖЛИВО?",
        "options": [
            "Правець",
            "Газова гангрена",
            "Туберкульоз",
            "Ботулізм",
            "Дифтерія"
        ],
        "answer": "Туберкульоз"
    },
    "70": {
        "question": " Під час підйому пішки на 5 поверх у людини підвищився артеріальний тиск. Причиною є70. збільшення:",
        "options": [
            "В'язкості крові",
            "Хвилинного об'єму крові",
            "Об’єму циркулюючої крові",
            "Вмісту іонів в плазмі крові",
            "Кількості функціонуючих капілярів"
        ],
        "answer": "Хвилинного об'єму крові"
    },
    "71": {
        "question": " У людини з масою 80 кг після тривалого фізичного навантаження об’єм циркулюючої71. крові зменшився, гематокрит - 50%, загальний білок крові - 80 г/л. Такі показники крові є наслідком, перш за все:",
        "options": [
            "Втрати води з потом",
            "Збільшення кількості еритроцитів",
            "Збільшення змісту білків в плазмі",
            "Збільшення онкотичного тиску плазми",
            "Збільшення діурезу"
        ],
        "answer": "Втрати води з потом"
    },
    "72": {
        "question": " Лікар-гематолог призначив пацієнту з кровотечею коагулянт, який діє шляхом72. підвищення синтезу протромбіну та інших факторів зсідання крові переважно в печінці і є синтетичним водорозчинним вітаміном. Який препарат призначив лікар?",
        "options": [
            "Етамзилат",
            "Кальцію хлорид",
            "Гепарин",
            "Менадіону натрію біосульфат",
            "Тромбін"
        ],
        "answer": "Менадіону натрію біосульфат"
    },
    "73": {
        "question": " Людину 35-ти років вкусила бджола. На місці укусу комахи визначається набряк,73. гіперемія, підвищення температури. Назвіть ініціальний патогенетичний фактор запального набряку:",
        "options": [
            "Підвищення кров'яного тиску в капілярах",
            "Зниження онкотичного тиску крові",
            "15Підвищення осмотичного тиску у вогнищі запалення",
            "Підвищення проникності мікросудин",
            "Порушення лімфовідтоку"
        ],
        "answer": "Підвищення проникності мікросудин"
    },
    "74": {
        "question": " У підлітка 12-ти років, який хворіє на бронхіальну астму, розвинувся тяжкий напад астми:74. виражена експіраторна задишка. блідість шкірних покровів. Який вид порушення альвеолярної вентиляції має місце?",
        "options": [
            "Центральний",
            "Обструктивний",
            "Нервово-м’язовий",
            "Рестриктивннй",
            "Торако-діафрагмальний"
        ],
        "answer": "Обструктивний"
    },
    "75": {
        "question": " Хірург під час операції на щитоподібній залозі перев’язав верхню щитоподібну артерію.75. Гілку якої судини перев’язав лікар?",
        "options": [
            "А. carotis interna",
            "A. pharyngеа ascendens",
            "A. facialis",
            "A. lingualis",
            "А. carotis externa * "
        ],
        "answer": "А. carotis exter"
    },
    "76": {
        "question": " У хворого відсутній зір, але зіничний рефлекс реалізується нормально. Де може76. знаходитись зона пошкодження?",
        "options": [
            "Нижні горбики чотиригорбкового тіла",
            "Зоровий перехрест",
            "Соматосенсорна кора",
            "Зорова кора",
            "Верхні горбки чотиригорбкового тіла"
        ],
        "answer": "Зорова кора"
    },
    "77": {
        "question": " У чоловіка і його сина інтенсивно росте волосся по краю вушних раковин. Це явище77. спостерігалося також у батька дідуся за батьківською лінією. Який тип успадкування зумовлює це?",
        "options": [
            "Зчеплений з У-хромосомою",
            "Аутосомно-рецесивний",
            "Домінантний, зчеплений з Х-хромосомою",
            "Аутосомно-домінантний",
            "Рецесивний, зчеплений з X- хромосомою"
        ],
        "answer": "Зчеплений з У-хромосомою"
    },
    "78": {
        "question": " У жінки 42 років, яка перенесла операцію на нирці, після наркозу розвинулися явища78. рекураризації і припинилося дихання. Як міорелаксант був застосований дитилін. Яки засіб найбільш доцільно застосовувати для відновлення тонусу м'язів?",
        "options": [
            "Плазму крові",
            "Прозерин",
            "Стрихніну нітрат",
            "Кофеїн",
            "Галантоміну гідробромід"
        ],
        "answer": "Плазму крові"
    },
    "79": {
        "question": "До хірургічного відділення ЦРЛ надійшов хворий з колотою раною стопи, яку він отримав79. під час косовиці. Який специфічний препарат необхідно застосувати з метою екстреної пасивної імунопрофілактики правця?",
        "options": [
            "Анатоксин",
            "Антибіотики",
            "Антитоксична сироватка",
            "Вакцина АКДП",
            "Протиправцева вакцина"
        ],
        "answer": "Антитоксична сироватка"
    },
    "80": {
        "question": " У хворого на туберкульоз легень непереносимість аміноглікозидного антибіотика80. амікацину. Який протитуберкульозний антибіотик можна включити до складу комплексної терапії у даному випадку?",
        "options": [
            "Рифампіцин",
            "Стрептоміцин",
            "Канзміцин",
            "Бензилпеніцилін",
            "Амоксицилін"
        ],
        "answer": "Рифампіцин"
    },
    "81": {
        "question": " У хворого пухлина черевної порожнини, що стискає нижню порожнисту вену. Який кава-81. кавальний анастомоз на передній стінці живота забезпечить відтік венозної крові?",
        "options": [
            "Між пупковою і верхньою надчеревною венами",
            "Між верхньою і нижньою надчеревними венами",
            "Між хребетними і пупковими венами",
            "Між непарною і напівнепарною венами",
            "Між верхніми і нижніми прямокишковими венами"
        ],
        "answer": "Між верхньою і нижньою надчеревними венами"
    },
    "82": {
        "question": " Хворий на сімейну гіперліпідемію, викликану дефіцитом рецепторів ЛПНЩ, вживав82. інгібітори бета-гідроксиметил-глутарил- КоА-редуктази. Цей препарат сприяє:",
        "options": [
            "Підвищенню рівня триацилгліцеролів крові",
            "Зниженню клітинного вмісту бета-ГМГ-КоА",
            "Підвищенню рівня сквалену в клітинах",
            "Зниженню рівня холестеролу крові",
            "Підвищенню рівня клітинної ацилхолестеролацилтрансферази"
        ],
        "answer": "Зниженню клітинного вмісту бета-ГМГ-КоА"
    },
    "83": {
        "question": " Людина 28 років споживає надмірну кількість вуглеводів (600 г на добу), що перевищує ії83. енергетичні потреби. Який процес буде активуватися у даному випадку?",
        "options": [
            "Ліпогенез",
            "Ліполіз",
            "Гліколіз",
            "Глюконеогенез",
            "Окислення жирних кислот"
        ],
        "answer": "Ліпогенез"
    },
    "84": {
        "question": " Під час розтину померлого 43-х років, що страждав на ІХС з розвитком інфаркту84. міокарда, патологоанатом виявив набряк легень. Які патологічні зміни могли зумовити набряк легень?",
        "options": [
            "Гостре загальне малокрїв'я",
            "17Ішемія малого кола",
            "Стаз крові",
            "Гостра лівошлуночкова недостатність",
            "Гостра правошлуночкова недостатність"
        ],
        "answer": "Гостра лівошлуночкова недостатність"
    },
    "85": {
        "question": " У 50-х роках у Західній Європі від матерів, які приймали в якості снодійного талідоміл,85. народилося кілька тисяч дітей з відсутністю або недорозвиненням кінцівок, порушенням будови скелета, іншими вадами. Яка природа даної патології?",
        "options": [
            "Трисомія",
            "Триплоїдів",
            "Тератогенна дія",
            "Генна мутація",
            "Моносомія"
        ],
        "answer": "Тератогенна дія"
    },
    "86": {
        "question": " Для підтвердження діагнозу: гострий атрофічний кандидоз проведено мікроскопію86. мазків, виготовлених із шкрібку нальоту на слизовій оболонці щоки, який взятий від хворої жінки. Виявлено овальної форми мікроорганізми, що брунькуються. Який метод забарвлення використав бактеріолог для фарбування мазків із досліджуваного матеріалу?",
        "options": [
            "Морозова",
            "Ожешка",
            "Грама",
            "Нейсера",
            "Романовського-Гімзе"
        ],
        "answer": "Грама"
    },
    "87": {
        "question": " В ході обстеження людини необхідно визначити, яка частка альвеолярного повітря87. оновлюється під час кожного вдиху. Який з наведених показників необхідно розрахувати для цього?",
        "options": [
            "Функціональна залишкова ємність легень",
            "Життєва ємність легень",
            "Хвилинний об'єм дихання",
            "Коефіцієнт легеневої вентиляції",
            "Хвилинна альвеолярна вентиляція"
        ],
        "answer": "Коефіцієнт легеневої вентиляції"
    },
    "88": {
        "question": " У медико-генетичну консультацію звернувся чоловік з приводу безпліддя. В ядрах88. більшості клітин епітелію слизової оболонки щоки у нього виявлено одне тільце Барра. Про який синдром може йти мова?",
        "options": [
            "Клайнфельтера",
            "Едвардса",
            "Шерешевського-Тернера",
            "Патау",
            "Дауна"
        ],
        "answer": "Клайнфельтера"
    },
    "89": {
        "question": " На 8-й день після введення протиправцевої сироватки у пацієнта піднялась температура.89. він став скаржитися на біль у суглобах та свербіж шкіри. Який механізм цього ускладнення?",
        "options": [
            "Клітинна цитотоксичність",
            "18Імунокомилексна гіперчутливість",
            "Антитілозалежна цитотоксичність",
            "Анафілаксія",
            "Гіперчутливість уповільненого типу"
        ],
        "answer": "18Імунокомилексна гіперчутливість"
    },
    "90": {
        "question": " Хворий 58-ми років надійшов у торакальне відділення з кровохарканням: при бронхоскопії90. виявлено звуження правого стовбурового бронха внаслідок розростання сірувато-білої тканини. В ході біопсії виявлена пухлина, що складається з дрібних клітин овальної й округлої форми з гіперхромними ядрами та незначною цитоплазмою, клітини справляють враження «голих ядер» Клітини пухлини ростуть пластами, тяжами. Гістологічна будова пухлини свідчить про те, що у хворого:",
        "options": [
            "Недиференційований рак",
            "Перехідноклітинний рак",
            "Базальноклітинний рак",
            "Пласкоклітинний незроговілий рак",
            "Пласкоклітинний зроговілий рак"
        ],
        "answer": "Недиференційований рак"
    },
    "91": {
        "question": " У хворого 40-ка років в результаті щелепно-лицьової травми порушилася функція91. під'язикової і підщелепної залоз зліва - залози почали декретувати невелику кількість густої слини. Функція якого нерва порушена?",
        "options": [
            "ТрійчастийA",
            "БлукаючийB",
            "ЯзикоглотковийC",
            "Лицьовий"
        ],
        "answer": "Лицьовий"
    },
    "92": {
        "question": "Під час проведення морфологічного дослідження периферичної крові хворого було92. помічено, що у еритроцитів забарвлена лише периферична частина, а в центрі є незабарвлене прояснення. Кольоровий показник – 0,56. Яка анемія найбільш ймовірна у цього пацієнта?",
        "options": [
            "Сидеробластна",
            "Апластична",
            "В12-фолієводефіцитна",
            "Залізодефіцитна",
            "Е. Гемолітична"
        ],
        "answer": "Залізодефіцитна"
    },
    "93": {
        "question": " Підвищення внутрішньочерепного піску у хворого з церебральною гематомою обумовило93. надмірну активність блукаючого нерва (ваготонію) та зміну частоти серцевих скорочені. Який вид аритмії серця виникає при ньому?",
        "options": [
            "Пароксизмальна тахікардія",
            "Передсердно-шлуночкова блокада",
            "Синусова брадикардія",
            "Шлуночкова екстрасистолія",
            "Синусова тахікардія"
        ],
        "answer": "Синусова брадикардія"
    },
    "94": {
        "question": " Хворий на хронічний алкоголізм на вулиці втратив свідомість. Було діагностовано94. гіпоглікемію внаслідок порушення процесу глюконеогенезу. Які з наступних парЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 19ферментів є необхідними для цього процесу?",
        "options": [
            "Піруваткіназа і піруваткарбоксилаза",
            "Фруктозо-1.6-діфосфата за і піруваткарбоксилаза",
            "Глюкозо-6-фосфатаза та фосфофруктокіназа",
            "Фосфоенолпіруваткарбоксикіназа і глюкокіназа",
            "Глюкозо-6-фосфатаза і піруватдегідрогеназа"
        ],
        "answer": "Фруктозо-1.6-діфосфата за і піруваткарбоксилаза"
    },
    "95": {
        "question": " У студента через добу після іспиту в аналізі крові виявили лейкоцитоз без істотної зміни в95. лейкоцитарній формулі Який механізм найімовірніше зумовив розвиток виявленої пиши в периферичній крові? Уповільнення еміграції лейкоцитів до тканинA. Перерозподіл лейкоцитів в організмі * B. Посилення лейкопоезуC. Зменшення руйнування лейкоцитівD.",
        "options": [
            "Уповільнення еміграції лейкоцитів до тканин",
            "Перерозподіл лейкоцитів в організмі",
            "Посилення лейкопоезу",
            "Зменшення руйнування лейкоцитів"
        ],
        "answer": "Перерозподіл лейкоцитів в організмі"
    },
    "96": {
        "question": "Юнак 15-ти років після переохолодження був доставлений в лікарню зі скаргами на біль,96. озноб. При огляді «гусяча шкіра», блідість, температура поступово підвищується. Яка стадія гарячки спостерігається у хворого?",
        "options": [
            "St. incrementi",
            "St. Fastigii",
            "St. Decrementі",
            "St. absorbi",
            "St.inflamenti"
        ],
        "answer": "St. incrementi"
    },
    "97": {
        "question": " На розтині тіла чоловіка, який хворів на фіброзно-кавернозний туберкульоз і помер від97. ниркової недостатності, виявлені збільшені в розмірах нирки, щільні на дотик, сіруватого кольору, на розрізі мають сальний вигляд. Який діагноз можна припустити?",
        "options": [
            "Мієломна нирка",
            "Амілоїдоз нирок",
            "Нефросклероз",
            "Гломерулонефрит",
            "Хронічний пієлоневрит"
        ],
        "answer": "Амілоїдоз нирок"
    },
    "98": {
        "question": " Знешкодження ксенобіотиків (лікарських засобів, епоксидів, ареноксидів, альдегідів,98. нітропохідних тощо) та ендогенних метаболітів (естрадіолу, простагландинів, лейкотрієнів) відбувається в печінці шляхом їх кон'югації з:",
        "options": [
            "Глутатіоном",
            "Аспарагіновою .кислотою Гліцином",
            "Аденозилметіоніном",
            "Фосфоаденозином"
        ],
        "answer": "Глутатіоном"
    },
    "99": {
        "question": "У хворого після травми виникла необхідність введення протиправцевої сироватки, але99. проба на чутливість до сироватки виявилася позитивною. Специфічну гіпосенсибілізацію у хворого слід виконати за допомогою введення:",
        "options": [
            "Лікувальних доз антигістамінних препаратів",
            "Мінімальних доз специфічного алергену",
            "20Наркотичних речовин, що знижують чутливість",
            "Роздільної дози специфічного алергену",
            "Фізіологічних доз глюкокортикоїдів"
        ],
        "answer": "Мінімальних доз специфічного алергенуР"
    },
    "100": {
        "question": " У людини частота серцевих скорочень постійно утримується на рівні 40 разів за хвилину. 100. Що є водієм ритму серця у неї?",
        "options": [
            "Атріовентрикулярний вузол",
            "Синоатріальний вузол",
            "Пучок Гіса",
            "Ніжки пучка Гіса",
            "Волокна Пуркін'є"
        ],
        "answer": "Атріовентрикулярний вузол"
    },
    "101": {
        "question": " Внаслідок захворювання нирок у пацієнта відмічаються набряки. В аналізах сечі масивна 101. протеїнурія. Який механізм є основним у виникненні набряків у такого пацієнта?",
        "options": [
            "Зниження онкотичного тиску плазми крові",
            "Підвищення осмотичного тиску плазми крові",
            "Зниження онкотичного тиску лімфи",
            "Зниження онкотичного тиску тканин",
            "Зниження фільтраційного тиску в нирках"
        ],
        "answer": "Зниження онкотичного тиску плазми крові"
    },
    "102": {
        "question": " Бактеріологічний метод діагнотики був використаний для підтвердження діагнозу: газова 102. гангрена у хворого. Які живільні середовища необхідно використовувати для культивуваня збудника в цьому випадку? МПА, МПБ",
        "options": [
            "Вільсона-Блера, Кітта-Тароцці",
            "Лужний агар",
            "Ендо, Левіна, Плоскірєва",
            "ЖСА, кров’яний агар"
        ],
        "answer": "Вільсона-Блера, Кітта-Тароцці"
    },
    "103": {
        "question": "Внаслідок дефіциту вітаміну D у дитини визначається симптом рахіту. Зниження 103. активності якого ферменту крові спостерігається при цьому?",
        "options": [
            "Холінестераза",
            "Креатинкіназа",
            "Лужна фосфатаза",
            "а-амілаза",
            "Кисла фосфатаза"
        ],
        "answer": "Лужна фосфатаза"
    },
    "104": {
        "question": " Хворому на глаукому призначили пілокарпіну гідрохлорид в очних краплях. До якої 104. фармакологічної групи належить цей препарат?",
        "options": [
            "Гангліоблокатори",
            "а-адреноблокатори",
            "М -холіноблокатори",
            "М-холіноміметики",
            "Міорелаксанти"
        ],
        "answer": "М-холіноміметики"
    },
    "105": {
        "question": " Робота шахтарів у забої часто спричинює антракоз. Який вид дихальної недостатності 105.Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 21може розвинутися при цьому?",
        "options": [
            "Діафрагмальний",
            "Дисрегуляторний",
            "Обструктивний",
            "Рестриктивний",
            "Торакальний"
        ],
        "answer": "Рестриктивний"
    },
    "106": {
        "question": " У хворого з синдромом Іценко-Кушинга спостерігаються стійка гіперглікемія та 106. глюкозурія. Синтез та секреція якого гормону збільшені у цього хворого?",
        "options": [
            "Адреналін",
            "Альдостерон",
            "Глюкагон",
            "Кортизол",
            "Тироксин"
        ],
        "answer": "Кортизол"
    },
    "107": {
        "question": " Хвора 38-ми років померла під час нападу бронхіальної астми, що не вдалося купірувати. 107. Під час гістологічного дослідження в просвіті бронхів виявлені скупчення слизу, в стінці бронхів багато тучних клітин (лаброцитів), багато з них у стані дегрануляції, а також багато еозинофілів. Який патогенез цих змін у бронхах?",
        "options": [
            "Атопія",
            "Цитотоксична, цитолітична дія антитіл",
            "Імунокомплексний механізм",
            "Клітинно обумовлений цитоліз",
            "Гранулематоз"
        ],
        "answer": "Атопія"
    },
    "108": {
        "question": " У жінки під час пологів в зв'язку з крововтратою визначили групу крові, Реакція 108. аглютинації еритроцитів відбулася зі стандартними сироватками груп О (((I), А( (II) і не відбулася зі стандартною сироваткою групи",
        "options": [
            "В (III)",
            "О (І)",
            "А (II)",
            "АВ (IV)"
        ],
        "answer": "В (III)"
    },
    "109": {
        "question": "В ділянці хромосоми гени розташовані в такій послідовності: АВСDЕFG. В результаті дії 109. радіоактивного випромінювання відбулася перебудова, після чого ділянка хромосоми має наступний вигляд: АВDЕFG. Яка мутація відбулася?",
        "options": [
            "Делеція",
            "Дуплікація",
            "Інсерція",
            "Інверсія",
            "Мутація"
        ],
        "answer": "Делеція"
    },
    "110": {
        "question": " Для оцінки придатності води для пиття проведено бактеріологічне дослідження. Який 110. показник характеризує кількість бактерій групи кишкових паличок, що знаходяться в 1 л води?Завантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК",
        "options": [
            "22Колі-індекс",
            "Колі-титр",
            "Титр колі-фага",
            "Перфрінгенс-титр",
            "Мікробне число"
        ],
        "answer": "22Колі-індекс"
    },
    "111": {
        "question": " У хворого з клінічними ознаками імунодефіциту проведено імунологічні дослідження. 111. Виявлено значне зниження кількості клітин, що утворюють розетки з еритроцитами барана. Який висновок слід зробити на основі даних аналізу?",
        "options": [
            "Зниження рівня Т-лімфоцитів",
            "Зниження рівня Б-лімфоцитів",
            "Зниження рівня натуральних кїлерів (УХ-клітин)",
            "Зниження рівня системи комплементу",
            "Недостатність клітин-ефекторів гуморального імунітету"
        ],
        "answer": "Зниження рівня Т-лімфоцитів"
    },
    "112": {
        "question": " На певному етапі онтогенезу людини між кровоносними системами матері і плоду 112. встановлюється фізіологічний зв'язок. Цю функцію виконує провізорний орган:",
        "options": [
            "Плацента",
            "Жовтковий мішок",
            "Амніон",
            "Серозна оболонка",
            "Алантоїс"
        ],
        "answer": "Плацента"
    },
    "113": {
        "question": " Встановлено ураження вірусом ВІЛ Т-лімфоцитів. При цьому фермент вірусу зворотня 113. траскриптаза (РНК-залежна ДНК-полімераза) каталізує синтез:",
        "options": [
            "і-РНК на матриці вірусного білка",
            "Вірусної і-РНК на матриці ДНК",
            "Вірусної ДНК на матриці ДНК",
            "ДНК на вірусній р-РНК",
            "ДНК на матриці вірусної і-РНК * "
        ],
        "answer": "ДНК на матриці вірусної і-Р"
    },
    "114": {
        "question": " При дослідженні людини у вертикальній позі встановлено, що в альвеолах верхівок легень 114. парціальний тиск кисню складає 140 мм рт. ст. Причиною цього є те, що у даних відділах легень: Вентиляція переважає над перфузією * A. Перфузія переважає над вентиляцієюB. Перфузія і вентиляція врівноваженіC. Вентиляція відсутняD.",
        "options": [
            "Вентиляція переважає над перфузією",
            "Перфузія переважає над вентиляцією",
            "Перфузія і вентиляція врівноважені",
            "Вентиляція відсутня"
        ],
        "answer": "Вентиляція переважає над перфузією "
    },
    "115": {
        "question": "У гістопрепараті яєчника жінки визначаються структури, що мають велику порожнину. 115. Овоцит І порядку в них оточений прозорою оболонкою, променистим вінцем і розташований у яйценосному горбику, стінка утворена шаром фолікулярних клітин і текою. Вкажіть, якій структурі яєчника належать дані морфологічні ознаки:",
        "options": [
            "Атретичне тіло",
            "Жовте тіло",
            "Зрілий (третинний) фолікул",
            "Первинний фолікул",
            "Примордіальний фолікул"
        ],
        "answer": "Зрілий (третинний) фолікул"
    },
    "116": {
        "question": " На заняттях з лікувальної фізкультури лікар-фізіотерапевт запропонував юнакам 116. відхилитись назад і дістати долонями підлогу. Яка зв’язка запобігає надмірному розгинанню хребтового стовпа?",
        "options": [
            "Задня повздовжня",
            "Міжпоперечна",
            "Жовта",
            "Передня повздовжня",
            "Надостьова"
        ],
        "answer": "Передня повздовжня"
    },
    "117": {
        "question": " На розтині жінки 23 років, помершої при нирковій недостатності, виявлено на шкірі лиця 117. “червоний метелик”, на мітральному клапані дрібні до 0.2 см червонувато-рожеві бородавчаті нашарування, в нирках осередки фібриноїдного некрозу в клубочках, потовщення базальних мембран капілярів клубочків у вигляді “дротяних петель”, гематоксилінові тільця, каріорексис. Яке захворювання стало причиною смерті хворої?",
        "options": [
            "Системний червоний вовчак",
            "-Вузликовий периартериит",
            "-Ревматизм",
            "-Ревматоїдний артрит",
            "-Системна склеродермія"
        ],
        "answer": "Системний червоний вовчак"
    },
    "118": {
        "question": " В експерименті у кролика було видалено верхній шийний вузол симпатичного стовбура. 118. На боці видалення спостерігається почервоніння і підвищення температури шкіри голови. Яка форма порушень периферичного кровообігу розвинулась у кроля?",
        "options": [
            "Нейропаралітична артеріальна гіперемія",
            "Нейротонічна артеріальна гіперемія",
            "Метаболічна артеріальна гіперемія",
            "Венозна гіперемія",
            "Стаз"
        ],
        "answer": "Нейропаралітична артеріальна гіперемія"
    },
    "119": {
        "question": " Експериментатору необхідно якнайшвидше виробити умовний рефлекс у собаки. На базі 119. якого безумовного рефлекса доцільно виробляти умовний?",
        "options": [
            "Захисного",
            "Травного",
            "Статевого",
            "Орієнтувального",
            "Міотатичного"
        ],
        "answer": "Захисного"
    },
    "120": {
        "question": " У дитини, що часто хворіє на ангіни і фарингіти, відзначається збільшення лімфовузлів та 120. селезінки. Зовнішній вигляд характеризується пастозністю і блідістю, м’язова тканина розвинена слабко. У крові спостерігається лімфоцитоз. Як називається такий вид діатезу?",
        "options": [
            "Лімфатико-гіпопластичний",
            "Ексудативно-катаральний",
            "Нервово-артритичний",
            "24Астенічний",
            "Геморагічний"
        ],
        "answer": "Лімфатико-гіпопластичний"
    },
    "121": {
        "question": " У хворого з підозрою на ботулізм необхідно визначити тип екзотоксину, що циркулює в 121. крові. Яка реакція може бути використана з цією метою?",
        "options": [
            "Реакція нейтралізації",
            "Реакція пасивної гемаглютинації",
            "Реакція гальмування гемаглютинації",
            "Реакція преципітації",
            "Реакція зв’язування комплементу"
        ],
        "answer": "Реакція нейтралізації"
    },
    "122": {
        "question": " У хворого після травми коліна гомілку у зігнутому під прямим кутом положенні можна 122. зміщувати вперед і назад подібно до висувної шухляди. Які зв'язки розірвані?",
        "options": [
            "Схрещені зв'язки коліна",
            "Коса підколінна",
            "Поперечна зв'язка коліна",
            "Великогомілкова колатеральна",
            "Малогомілкова колатеральна"
        ],
        "answer": "Схрещені зв'язки коліна"
    },
    "123": {
        "question": " Підлітку, що перебував у стані важкого алкогольного сп'яніння, лікар швидкої допомоги 123. серед інших заходів здійснив внутрішньом'язове введення розчину кофеїну. Поясніть на основі якого принципу дії дана маніпуляція є доцільною:",
        "options": [
            "Фізіологічний антагонізм",
            "Синергізм",
            "Потенціація",
            "Конкурентний антагонізм",
            "Сумація ефектів"
        ],
        "answer": "Фізіологічний антагонізм"
    },
    "124": {
        "question": " Чоловік 43-х років доставлений у лікарню з ознаками черевного тифу. Хворий нещодавно 124. був у місцевості, епідемічній за даним захворюванням, де пив некип'ячену воду з колодязя. З моменту появи перших симптомів пройшло З дні. У цей період збудник може бути виявлений у:",
        "options": [
            "Жовчному міхурі",
            "Крові",
            "Лімфоїдній тканині кишківника",
            "Тонкій кишці",
            "Шлунку"
        ],
        "answer": "Крові"
    },
    "125": {
        "question": " Офтальмолог з діагностичною метою (розширення зіниць для огляду очного дна) 125. використав 1% розчин мезатону. Мідріаз, викликаний препаратом, обумовлений: Актвація альфа-1 адренорецепторів. * A. активація альфа-2 адренорецепторів.B. Блокада альфа-1 адренореципторів.C. Активацією 6ета-1 адренорецепторів Активацією М-холінорецепторіз.D.",
        "options": [
            "Актвація альфа-1 адренорецепторів",
            "активація альфа-2 адренорецепторів",
            "Блокада альфа-1 адренореципторів",
            "Активацією 6ета-1 адренорецепторів",
            "Активацією М-холінорецепторіз"
        ],
        "answer": "Актвація альфа-1 адренорецепторів"
    },
    "126": {
        "question": "Зменшення тиску в каротидному синусі спричиняє наступні ефекти:",
        "options": [
            "Зростання частоти серцевих скорочень",
            "Падіння венозного тиску",
            "Рефлекторну брадикардію",
            "Рефлекторне гіперпное",
            "Рефлекторне зростання венозного тиску"
        ],
        "answer": "Зростання частоти серцевих скорочень"
    },
    "127": {
        "question": " З метою профілактики гепатиту В групі стоматологів ввели вакцину, яка являє собою 127. генно-інженерний НВs-антиген. Від якого ще інфекційного агента захищає таке щеплення?",
        "options": [
            "Вірус імунодефіциту людини",
            "Вірус гепатиту С",
            "Вірус грипу, тип В",
            "Вірус дельта",
            "Вірус Коксакі, група В"
        ],
        "answer": "Вірус дельта"
    },
    "128": {
        "question": " Після прийому препарату у хворого з серцевою недостатністю зменшилася частота 128. скорочень серця, пул став кращого наповнення, зменшилися набряки, збільши діурез. Вкажить, який препарат приймав хворий:",
        "options": [
            "Дигоксин",
            "Анаприлін",
            "Верапаміл",
            "Дилтіазем",
            "Резерпін"
        ],
        "answer": "Дигоксин"
    },
    "129": {
        "question": " У чоловіка, померлого від внутрішньої кровотечі (гемоперитонеум). в печінці 129. субкапсулярно виявлено губчастий вузол темно-червоного кольору розмірами 15x10 см, добре відмежований від навколишньої тканини. Мікроскопічно: тканина вузла складається з великих судинних тонкостінних порожнин, вистелених ендотеліальними клітинами та заповнених рідкою або згорнутою кров'ю. Встановіть вид пухлини:",
        "options": [
            "Гемангіоперицитома",
            "Капілярна гемангіома",
            "Лімфангіома",
            "Венозна гемангіома",
            "Кавернозна гемангіома * "
        ],
        "answer": "Кавернозна гемангіо"
    },
    "130": {
        "question": " Людина вийшла з кондиційованого приміщення на вулицю, де температура повітря 130. дорівнює +40°С, вологість повітря - 60%. Віддача тепла з організму на вулиці буде здійснюватися за рахунок: ПроведенняA. Випаровування поту * B. КонвекціїC. РадіаціїD.",
        "options": [
            "Проведення",
            "Випаровування поту",
            "Конвекції",
            "Радіації"
        ],
        "answer": "Випаровування поту"
    },
    "131": {
        "question": "До приймального відділення доставлений хворий зі скаргами на сухість в роті, 131. світлобоязнь та порушення зору. Об'єктивно: шкіра гіперемована, суха, зіниці розширені, тахікардія. При подальшому обстеженні був встановлений діагноз: отруєння алкалоїдами беладонни. Який лікарський засіб доцільно застосувати?",
        "options": [
            "Прозерин",
            "Ацеклідин",
            "Пілокарпін",
            "Армій",
            "Дипіроксим"
        ],
        "answer": "Прозерин"
    },
    "132": {
        "question": " Хворий 63 років звернувся до невропатолога зі скаргою на те, що протягом трьох місяців 132. не може виконувати столярні роботи, які потребують точності виконання тому що права рука робить багато неціленаправленних рухів. При дослідженні виявлено, що у хворого пошкоджена:",
        "options": [
            "Gyrus supramarginalis.",
            "Gyrus precentralis.",
            "Gyrus postcentralis.",
            "Gyrus temporalis superior.",
            "Gyrus angularis."
        ],
        "answer": "Gyrus supramarginalis."
    },
    "133": {
        "question": " У новонародженої дитини спостерігаються зниження інтенсивності смоктання, часте 133. блювання, гіпотонія. У сечі та крові значно підвищена концентрація цитруліну. Який метаболічний процес порушений?",
        "options": [
            "Орнітиновий цикл",
            "ЦТК",
            "Гліколіз",
            "Глюконеогенез",
            "Цикл Корі"
        ],
        "answer": "Орнітиновий цикл"
    },
    "134": {
        "question": " На ізольованому серці шляхом охолодження припиняють функціонування окремих 134. структур. Яку структуру охолодили, якщо серце внаслідок цього спочатку припинило скорочення, а далі відновили її з частотою, у 2 рази меншою за вихідну?",
        "options": [
            "Синоатріальний вузол",
            "Атріозетрикулярний вузол",
            "Пучок Гіса",
            "Ніжки пучка Гіса",
            "Волокна Пуркін'є"
        ],
        "answer": "Синоатріальний вузол"
    },
    "135": {
        "question": " Жінка літнього віку перенесла сильний стрес. У крові різко збільшилась концентрація 135. адреналіну і норадреналіну. Які ферменти каталізують процес інактивації катехоламінів?",
        "options": [
            "Глікозидази",
            "Тирозиназа",
            "Карбоксилаза",
            "Моноамінооксидази",
            "Пептидази"
        ],
        "answer": "Моноамінооксидази"
    },
    "136": {
        "question": " У новонародженої дитини після годування молоком спостерігалися диспептичні розлади 136. (диспепсія, блювота). При годуванні розчином глюкози ці явища зникали. ВкажітьЗавантажено з сайту https://тестування.укр/  - онлайн тестування КРОК 27фермент, що бере участь в перетравленні вуглеводів, недостатня активність якого приводить до вказаних розладів.",
        "options": [
            "Лактаза.",
            "Амілаза.",
            "Сахараза.",
            "Ізомальтаза.",
            "Мальтаза."
        ],
        "answer": "Лактаза."
    },
    "137": {
        "question": " У хворого, що страждає на важку форму порушення водно- сольового обміну, настала 137. зупинка серця в діастолі. Який найбільш вірогідний механізм зупинки серця в діастолі?",
        "options": [
            "Гіперкаліємія",
            "Гіпернатріемія",
            "Дегідратація організму",
            "Гіпокаліємія",
            "Гіпонатріємія"
        ],
        "answer": "Гіперкаліємія"
    },
    "138": {
        "question": " Після перенесеного запального захворювання у хворого виникло неповне відведення 138. очного яблука в латеральну сторону. Який нерв у хворого пошкоджений?",
        "options": [
            "Відвідний",
            "Окоруховий",
            "Блоковий",
            "Зоровий",
            "Лицевий"
        ],
        "answer": "Відвідний"
    },
    "139": {
        "question": " В аналізі крові лаборант виявив без’ядерні форменні елементи у вигляді двовгнутих 139. дисків. Назвіть їх:",
        "options": [
            "Еритроцити",
            "Лімфоцити",
            "Еозинофізи",
            "Нейтрофіли",
            "Моноцити"
        ],
        "answer": "Еритроцити"
    },
    "140": {
        "question": " Пацієнт, що прийшов на прийом, скаржиться на свербіж між пальцями. Лікар поставив 140. діагноз - скабієз. Які членистоногі можуть спричиняти це захворювання?",
        "options": [
            "Коростяний свербун.",
            "Собачий кліщ.",
            "Тайговий кліщ.",
            "Дермацентор.",
            "Селищний кліщ."
        ],
        "answer": "Коростяний свербун."
    },
    "141": {
        "question": " Студент дістав завдання розрахувати альвеолярну вентиляцію. Для цього йому необхідні 141. знати наступні показники зовнішнього дихання:",
        "options": [
            "Дихальний об’єм, об’єм мертвого простору, частота дихання",
            "Хвилинний об’єм дихання, частота дихання, дихальний об’єм",
            "Частота дихання, життєва ємність легень, резервний об’єм вдиху",
            "Об’єм мертвого простору, життєва ємність легень, дихальний об’єм",
            "28Дихальний об’єм, резервний об’єм вдиху, резервний об’єм видиху"
        ],
        "answer": "Дихальний об’єм, об’єм мертвого простору, частота дихання"
    },
    "142": {
        "question": " Аспірин інгібує синтез простагландинів, завдяки блокуванню активності 142. циклооксигенази. Яка жирна кислота необхідна для цього синтезу?",
        "options": [
            "Ліноленова",
            "Пальмітинова",
            "Арахідонова",
            "Стеаринова",
            "Лінолева"
        ],
        "answer": "Арахідонова"
    },
    "143": {
        "question": " Характерними ознаками холери є втрата організмом великої кількості води та іонів 143. натрію. Який механізм лежить в основі виникнення діареї при цьому?",
        "options": [
            "Активація аденілатциклази ентеро-цитів",
            "Посилення секреції реніну клітинами ниркових артеріол",
            "Окиснення альдостерону в корі наднирникїв",
            "Гальмування синтезу вазопресину з гіпоталамусі",
            "Посилення синтезу кортикотропіну"
        ],
        "answer": "Активація аденілатциклази ентеро-цитів"
    },
    "144": {
        "question": " Під час пологової діяльності при важкому прорізуванні голівки плоду, щоб уникнути 144. розриву промежини, виконують розсічення отвору піхви біля основи великої статевої губи. Який м’яз промежини при цьому розсікають?",
        "options": [
            "Цибулинно-губчастий м’яз",
            "Сіднично-печеристий м'яз",
            "Зовнішній сфінктер прямої кишки",
            "Глибокий поперечний м’яз",
            "Поверхневий поперечний м’яз"
        ],
        "answer": "Цибулинно-губчастий м’яз"
    },
    "145": {
        "question": " У працівників хімічних комбінатів, де виробляють органічні розчинники, які здатні 145. розчиняти фосфоліпіди, часто розвиваються захворювання легень Який компонент аерогематичного бар'єру при цьому пошкоджується в першу чергу?",
        "options": [
            "Альвеолярні макрофаги",
            "Респіраторні альвеолоцити",
            "Секреторні альвеолоцити",
            "Септальні клітини",
            "Сурфактант * "
        ],
        "answer": "Сурфакта"
    },
    "146": {
        "question": " У пацієнта після переохолодження у ділянці крил носа та верхньої губи з'явились 146. герпетичні висипання. Для лікування була застосована мазь. Який противірусний засіб містить застосована мазь?",
        "options": [
            "Ацикловір",
            "Азидотимідин",
            "Дексаметазон",
            "Індометацин",
            "Інтерферон"
        ],
        "answer": "Ацикловір"
    },
    "147": {
        "question": "Під час розтину порожнин серця на внутрішній стінці були виявлені гребінцеві м'язи. Які 147. відділи порожнин серця розкриті ?",
        "options": [
            "Праве і ліве вушко",
            "Правий і лівий шлуночок",
            "Ліве вушко і лівий шлуночок",
            "Ліве передсердя і лівий шлуночок",
            "Праве передсердя і правий шлуночок"
        ],
        "answer": "Праве і ліве вушко"
    },
    "148": {
        "question": " Під час ендоскопічного дослідження лікар виявив порушення цілісності стінки шлунка в 148. межах слизової оболонки. Вкажіть. яким типом епітелію в нормі вистелена з середини стінку шлунка:",
        "options": [
            "Псевдобагатошаровий",
            "Перехідний",
            "Одношаровий призматичний залозистий",
            "Багатошаровий плоский незроговілий",
            "Багатошаровий плоский зроговілий"
        ],
        "answer": "Одношаровий призматичний залозистий"
    },
    "149": {
        "question": " Хворому 50-ти років після операції з метою прискорення загоєння рани місцево був 149. призначений препарат, який має репаративну та імуностимулюючу активність. Визначте препарат:",
        "options": [
            "Меркаптопурин",
            "Дексаметазон",
            "Діазолін",
            "Циклоспорин",
            "Метилурацнл"
        ],
        "answer": "Метилурацнл"
    },
    "150": {
        "question": " Хворому на сепсис призначте антимікробний препарат з групи фторхінолонів. Оберіть 150. його серед наведених препаратів",
        "options": [
            "Ципрофлоксацин",
            "Метронідазол",
            "Цефпіром",
            "Ампіцилін",
            "Цефалексин"
        ],
        "answer": "Ципрофлоксацин"
    }
}